［核彈］微信審查海外用戶 美籍華人籲國會立法制裁

【大紀元2019年11月27日訊】（大紀元記者高杉編譯報導）香港區議會選舉泛民派大勝，支持民主的候選人在上週日的選舉中贏得了壓倒性勝利，但許多華裔美國人卻無法在中文手機應用上表達他們的支持和讚揚。因為在華人中最流行的社交媒體即時通訊應用「微信」一直在審查著敏感的政治信息。如果有人表示支持香港的民主運動，即使他們身在美國，他們的帳戶也會被禁用。一些美國華人評論稱：「美國民眾正遭受著中國共產黨的審查」。

據美國科技新聞媒體「The Verge」網站報導，位於德克薩斯州休斯頓的MD安德森癌症中心（MD Anderson Cancer Center in Houston）的信息安全分析師謝斌（音譯，Bin Xie）的微信帳號近日被關閉了，原因是之前他在微信群中寫道：「支持中共的候選人完全失敗了。」

謝先生現在是 WhatsApp的華裔美國人一群組的成員，該群組最近在微信上遭遇了中共審查。他加入了這個群組，討論正在發生的事情，並討論如何阻止這種情況的發生。他對「The Verge」表示：「如果你在中國會遇到審查制度就算了，但是在（美國）這個國家呢？ 我是共和黨人，但在微信上，我和那些（使用微信）的民主黨人都遭受著同樣的痛苦——我們都受到中共的審查。」

微信屬於中國的騰訊公司，在中國被廣泛使用。公民實驗室（Citizen Lab）的研究表明，該公司實施了一個雙重系統，對使用微信的華人用戶進行嚴格的審查，而對外國人用戶的限制較少。因為這兩個版本通常都被稱為微信，所以美國的一些華人微信用戶也可能會意外地發現，自己受到了微信公司審查制度的「關照」。

在一份通過電子郵件發給「The Verge」網站的聲明中，騰訊的一名發言人表示：「騰訊在中國和其它地方都處於複雜的監管環境中。與任何一家跨國公司一樣，我們的核心客戶需要遵守我們所在市場的當地法律法規。」

該公司強調，微信（WeChat）和微信（Weixin）是兩個獨立的應用程序，有著不同的規則。「如果你用中文手機號碼（+ 86）註冊，你將使用微信（Weixin），這是中國用戶的版本。如果你通過其它方式註冊，你將使用微信（WeChat），這是面向國際用戶的版本。微信（WeChat）和微信（Weixin）使用不同的服務器，數據被存儲在不同的位置。微信（WeChat）的服務器在中國境外，不受中共法律管轄，而微信（Weixin）的服務器在中國國內，受中共法律管轄。」

儘管如此，目前還不清楚微信都針對哪些主題進行審查，或者說，用戶是如何在不知情的情況下受到更嚴格的規定內容的限制的。

最近幾個月，在美國的知名人士公開談論了香港抗議者的遭遇之後，中共展示了自己的網絡審查制度對西方公司有著非凡的影響力。就在過去的六個月裡，中國共產黨已經迫使一位NBA總經理為一條親香港抗議者的推文道歉，讓爐石傳說電子競技冠軍吳志剛（Chung “Blitzchung” Ng Wai）被停職，並迫使蘋果公司關閉一個香港抗議者經常使用的應用程序。

自由之家（Freedom House）高級研究分析師莎拉‧庫克（Sarah Cook）表示：「（共產黨）發現自己面臨的部分問題在於，它向中國民眾傳播的虛假信息極其不準確，中間立場非常有限。」「一旦面紗被揭開，人們意識到抗議者並不都是暴力恐怖分子，整個事情就崩潰了。在談到香港問題時，共產黨已經把自己逼到了一個角落，即使在海外也是這樣。

在中國，微信被用作即時通訊應用、社交媒體平台、新聞渠道和支付平台。它的所有者是中國最大的科技公司騰訊，它聲稱擁有10億每日活躍用戶。庫克解釋說：「微信就像是中國的超級應用，」「當某人的個人微信帳號被禁用時，人們會發現這甚至將影響他們的日常生活。」

在中國，因敏感內容而丟失帳戶的現象相對比較常見。中共嚴厲的互聯網法律允許當局隨意訪問用戶的數據，審查社交媒體平台上的內容。然而，這款應用已經融入到日常生活中，幾乎無法停止使用。

對於有家人或朋友在中國的美國華人來說，自從中共屏蔽了Facebook和Twitter之後，微信這款應用已經成為了一種保持聯繫的重要方式。然而，當人們試圖談論或涉及到「敏感」政治話題時，也被證明是會遇到問題的。

在中國，政治這個詞的含義並不嚴謹。庫克說：「（政治）紅線一直在變化，」「這是政治、宗教、社會和經濟內容的模糊的混合體，甚至還包括了關於公共衛生方面的信息。那些曾經處於安全紅線邊緣的東西已經不再安全了。」

補返條link：

以下係我之前嘅建議，現在制裁微信開始出現曙光

【行動核彈】你嘅幫手可以搞冧騰訊同埋新浪！強國人無得用微信微博，順便搞冧深圳

US禁WeChat ，QQ個股價

支持中共鎮壓個14%美籍華人係邊？

唔俾iPhone、android上架WeChat都已經夠玩

反了反了

Push

生係中国人，死係中国鬼
而家做乜撚野岀嚟吱吱渣渣啊

一旦面紗被揭開，人們意識到抗議者並不都是暴力恐怖分子，整個事情就崩潰了。在談到香港問題時，共產黨已經把自己逼到了一個角落，即使在海外也是這樣。

好多大陸人係覺得美國為首嘅網絡先係防火牆 而佢地係喺牆外所以佢地係唔會意識到

禁啦

郁鳩佢啦

堅要推